賣咗隻股票但繼續升就好似輸錢咁難受

賣完隻股票仲繼續升緊，好似蝕撚咗咁
呢種心態係咪好差

所以賣完後通常唔會再睇

輸錢又難受
放早左又難受
有錢賺又嫌少
咁你打飛機算啦 最高點射出 滿足感爆燈

沽升淚

咁你記低蝕左幾多錢，平時買少D野慳番返黎囉

頂

邊隻

啱啱賣咗隻持貨11年既股, 年頭跌淨20%, 依家賺10%
無眼屎乾淨盲

稻草熊娛樂

想買但係無買

第二日爆升

個種感覺

係

你幾錢走

再買囉
每個trade 都應該獨立咁睇

中遠洋?
我老母呢隻揸左十二年 早一個月7.x返家鄉放左
早排升到$11 dup晒心口

都似係呢系列嘅嘢

6蚊

無錯就係隻垃圾1919
之前返到家鄉，但見佢升得咁勁就渣多幾日，點知繼續升到11
呢2日跌返，見開始唔對路，10蚊走咗

琴日賣完隻GIK就升到仆街
難得SH左咁耐 見到差唔多返家鄉就忍唔住賣左

賣完即刻大插.

每次一開張covered call就即刻穿上去

都明既

台積電50買 88放 而家130
700 100買 300放 而家600
而家吸取左教訓，追緊隻美股小型股兩日升左20%死都唔放，睇好佢至少升多一倍

係
時不時有發生

通常插完之後會回升，高過你賣既位

琴晚tsm call$1入 上到$10
我$2就走左

有冇諗過 返家鄉就走 係一個錯嘅觀念

走唔走唔應該睇成本線，你可以search下咩叫沈沒成本

走要睇嘅係嗰刻個技術面或基本面，走勢強就留，弱就睇路，要止蝕嘅時候就止蝕
如果走勢好勁，然後你翻到家鄉就走，咪會賣早咗當然啦如果翻到家鄉附近就弱下弱下，咁梗係即走

你咁嘅心態要調整下喎，我開頭都好似你咁，但係錢呢就搵唔晒嘅，我達到心目中嘅價位就滿足
如果次撚次都可以摸頂走人咁世界無窮人
一貪就好快仆街

賣完繼續升,收市低過我賣個價. 等睇下一日走勢再買返.

真
輸錢皆因贏錢起

係，我發覺自己好貪，一升到差唔多就想鎖定利潤

屌我果陣都忍左陣
仲諗緊點解會拉跌落去

機會係留比敢博既人
冇得咁計

支持

有賺都好過蝕

花式炫富?

52入Intel 跌到46止蝕 宜家爆升到60

賣左就算唔係即刻升
遲早都一定升得多過放果個價啦
最高位放到嘅機會係0呀

咁多個留言得呢個ching 睇得透。
一有想賺盡既心態多數都輸。
應該諗下點樣改善自己定目標價既技巧先岩。
相反，如果樓主一賣完隻股票就跌就唔會咁講。
股市邊有得賺盡

屌 我都係

記住你賣果刻無辦法預測未來，你只會知有一半機會升一未機會跌，你已經做左你最好的決定

琴日tsm210122c125
一開波4個幾放左 睇住佢升到9蚊賺少幾千蚊美金
成晚都訓唔著

望下FUTU
好多連登仔45-49 放咗
正確做法係揸住唔好理佢
great stock always goes up like shit

其實幾精警

我都要慢慢學

持貨見到繼續爆升一樣難受，因為持貨少又唔敢再入
利申：Tsla

升又好跌又好
賣左一定會睇返
好似前女友咁
佢過得好你可能會心UP，過得衰反而會自HIGH，心諗分手係你冇眼光
金句：愛你不到 祝你爛掉

股票一樣

股神都無可能次次最高位放到啦

有錢贏就得啦屌你
邊有可能每次都最低買最低賣

結果到期個陣叫做賺左個期權金 但蝕左十幾%既機會成本

你要諗下 你套現出嚟果筆錢都係要搵地方在擺
既然未搵到好地方又洗乜咁急套現

千其唔好高追
好似我咁 琴晚ARFM賺左十幾蚊
之後再132高追，喂住free fall

一半升 一半跌
姐係同時係做左最壞既決定

賣完會升即係自己估錯行情，你要問自己，究竟你嘅知識同資訊有冇錯，如果有咁錯喺邊？

唔追啦 意外之財
本身買左一張 點知tsm財報前一日跌左幾%
焗住溝貨溝左8張call
點之第日財報大升 都叫因禍得福

笑左

逃避現實

認真 係痛撚過輸錢

所以我寧願輸少少都唔會放費事做錯操作

痴撚線

我自己既諗法就係買賣都好 take action之後就唔好話後悔點點點
扔出嚟筆錢預左會輸晒 金額自己接受到就ok

買左跌， 賣左升，
人生常態。

屌 唔爭氣笑咗

樓豬想賣完即刻跌到pk
咁佢就好開心啦

邊隻呀 分享吓

其實有贏錢已經好過好多人

心態決定命運

上個星期放咗PLUG,豬咗14%。
過兩日狂升

小型股同大股玩法唔同噃

屌我明難受過買左跌

繼續升咪回調入多轉
自己滿意盈利就離場

咪炒喇，唔適合你
及早抽身離去

can you hear the people升

其實點解gik琴晚會爆升巴打會唔會再入返

好似夫目前犯咁
人地屌到自己曾經渣過既 股好開心射哂咁
但係自己得個睇字

有創意

蝕住沽左，再即刻反彈

十年前2蚊買金蝶,升幾毫放咗
而家升咗10倍

有point 有point

升ing the song of angry man

分左手就咪再偷睇人地d野啦

賣一半先

好慘
11年10%

自從2-3年前60蚊買比亞迪，30幾蚊買安踏體育，300幾買tsla(當時仲未拆股）之後無耐就放咗。
自此我買股只會strong hold，多得呢個信念隻70均價tsm 未放，另外仲有1299 最近先創新高
炒股跟本搵唔到食 你賺只係好彩 選隻有質素既股先最重要

我睇過咩叫sunk cost都唔係好明
例如我比左錢買個服務，但我唔用個服務，正常人會諗：咁咪好哂（包括我都咁諗）

但我知我，opportunity cost係考慮我用個服務時，會放棄什麼cost (time/money)，所以唔會關以前你投入服務既錢作考慮

但我唔明喎，以為我投入服務嗰筆錢，咁嗰筆錢自己㗎嘛，點解唔會計入cost呢

好撚正

你買返隻大機會蝕既 到你蝕撚左就唔會覺得而家係難受架啦

建議最少都要賣剩同profit一樣既股票
例如買10萬贏左1萬
咁至少都要剩番1萬股票係度

1919 幫屋企人好多年前10蚊買落都未走

跟本個d係你認知以外既錢， 你賺唔到都好合理。無人可以賺到盡，所以賺自己認知範圍內既， 有賺就好了。 再搵下一隻，市場總不缺乏機會。

通常係升第一次嗰時冇放， 之後跌返落買入價， 再升就即刻放， 然後第二次就真係急升

小米

升20% 都唔走，就會倒跌回吐 有幾次大棍升，諗住仲有戲，第二三日都跌番晒 貪字得個貧

emmm俗套啲講，你可以當係 過去咗就過去咗？即係唔好因為過去嘅cost影響依家嘅決定

如果你覺得依家要暴跌，無論成本高低都要割，最多之後買翻
如果你覺得依家要大升，係咪翻家鄉都唔會賣

陳晚tsm$127放左成晚訓唔著

有止蝕就當然有止賺
落左袋先係自己錢黎架嘛

賣果時都有你原因，eg 基本因素改變，風險回報衡量，技術圖表。今次賣嘅時機唔好咪反省吓個策略囉。吓吓都摸頂賣咩

我呀姨十幾年前十蚊買，跌到個幾走左

GOOGL，揸1年升2%，隔籬AMZN升咗差唔多100%

咁祝你買入即插即輸

如果賺少咗幾百萬點慳返黎

點知 大戶應該mon住我我一放佢就會入貨

小米15蚊買 22蚊放 而家30幾
3個幾買中遠海控 果陣冇人理呢隻野 4個幾放左 而家11蚊
500入TESLA 跌到300幾先識放 而家係點唔駛講

仲唔放真係等死喎
過咗疫情之後，隨便跌返落2蚊

其實回調個時你買返就keep住賺
賣完唔留意走勢先係問題所在

睇情況啦
可以將利潤放係另一隻股度再升
股市都係結果論、升咪你啱

賣完賺左$3k
結果兩日再升多$13k

買少層樓咪慳到

美團好似上市後幾個月六十蚊買，之後蝕左排佢一上就70到放，之後升到300

2蚊放CPE求安慰

仲要係一日爆10% 個種

全日最低位放左，跟住倒升

爆升ACTC

又幾有道理喎

當你借財仔輸左幾百萬，諗下自己點樣分期還番晒D錢去，最多唔計你利息啦

pin this la，心態最重要

一定要最低位入 最高位出

有呢種心態賺唔到大錢

三隻字都講晒重點

ok

成日都同自己講啲錢係你嘅就係你嘅 唔係你嘅始終都唔係你嘅

我明，真係好撚痛

買左, 但暴跌都好難受

分批賣啦傻仔

打飛機都要學

賣個時就係覺得佢唔會再升
見佢跌低過賣出價個時更加confirm自己諗法點會買

呢d好似叫Endowment effect

做咩咁睇唔開 Amazon 都未用

一係放得早一係放得遲架啦 下下俾你沽到頂冇人要返工

我反而覺得開心，因為接我貨嗰個唔係接火棒

賣仔勿摸頭

1137

經常發生 好痛苦

賺左 唔放 就會倒跌
呢個又係成日有

岩阿 有得就要有失
錢搵唔晒嘅 多定少姐

覺得仲有得上咪買返囉 炒股係要不停認錯嫁啦

聽過名都知on9，當初點㨂買佢？買左幾錢？

通常有咁既心態就好易忍唔住高追番入去

其實你計好數賣，姐係你覺得再升係overpriced...所以冇得咁講

我覺得你放完之後,等一大段時間先升,咁無野好講啦
但賣完10分鍾後就爆升果下先難頂

正

賣仔莫摸頭,賣咗就唔關自己事.

過多一排就無事
試過賺少六位數字

輸埋通漲

咁既心態衰過賭徙

通常 放1半 , 佢升我仲有係手，
佢跌我就心諗好彩仲走左啲
自己呃自己咁，等個心好過啲

你傻㗎，呢個情況慘過輸錢喎

pin this la

射完聖人mode又難受

都好過蝕錢既

一樣，試過賺少幾萬蚊

呢種心態要不得
要及早調整

笑到噴水

到你輸錢
你就覺得寧願賺少左

冇事啦，只要套現出黎既錢賺多過佢就得

睇到都痛

好過一買即出壞消息 20%以上咁跌
例如BABA